一条街就算每天走两遍也有你看不到的地方

有一条街几乎每天都要走两遍。我记得哪里过马路最合适，哪里的人行道砖下雨天最好不要踩，哪一天旁边的菜市场要赶场，哪一家美容院有一个和我下班时间差不多下车也是一个地方的人。不过今天我晚了2个小时走那条路，看到了另外一面。夫妻两人开的夜宵店摆了出来，只有一间门面的小店把摊位扩大到了整个人行道还打了一个红色的棚子点起了灯，住在一楼临街门面的住户也回到家拉起卷帘门开始看着电视吃晚饭，甚至还看到一个门面里一张桌子围坐了三个人其中一个男人正在熟练地绣十字绣。白天不开门或者露一点点缝缝的小发廊这个时候也都打开了门亮起了粉红色的灯透着暧昧的光。这些景象是我以前没看到过的，我一边看还一边想象他们身上的故事。然后，我错过了好多辆出租车。走完这条街到了街口，却恰好拦到一辆还载着人的出租车，司机停下来问我去哪儿。虽然有人但是我走得很远，司机欢快的就让我上了车。庆幸的是，这是一个好聊的没有坏习惯怪脾气的司机。我跟司机互相交换了一个车祸故事和一个苹果产品丢失并找回的故事，就正好到家了。